志村健證實中國肺炎測試呈陽性，正在留醫

タレントの志村けん（70）が新型コロナウイルス陽性と診断され、都内の病院に入院中であることがわかった。25日、所属事務所が発表した。現状について「本日3月25日現在に至るまで、入院・闘病を続けております」としている。

事務所は文書を通じ志村の病状を公表。今月17日より倦怠感の症状があり
、自宅静養（発症日）。19日発熱・呼吸困難の症状が出現し、20日に都内の病院へ搬送さた。重度の肺炎と診断されたことから入院し、新型コロナウイルスへの感染が疑われたため検査を実施したところ、23日夜に陽性が確認された。

なお、「発症日の3月17日から、入院した3月20目までの間、本人は自宅で静養をしており、接触のあった人物も限られておりましたので、濃厚接触者の特定も既に完了し、対象者は自宅待機をしております」と説明。感染経路については、現在のところ不明だという。

「医療関係者の皆様、番組スタッフ並びに共演者の皆様、いつも応援して下さっているファンの皆様に、多大なる感謝と、ご心配をお掛けしてしまっていることをお詫びを申し上げると共に、本人も病状の回復に全力で努めておりますので、どうか静かに見守って頂けますと幸いです」と呼びかけている。

■発症・検査・調査の経緯
3月17日：倦怠感の症状があったため、自宅静養（発症日）
3月19日：発熱・呼吸困難の症状が出現
3月20日：訪問診察をした医師の判断により、都内病院に搬送。重度の肺災との診察を受け、入院。
3月23日：新型コロナウイルス検査陽性が判明。
3月24日：保健所による調査が行われ、発症日と濃厚接触者の特定が完了。

志村健之前仲同相葉做節目

因為奶過隻狗

D狗狗

事實上，70歲的志村健多病纏身，2016年就有得過肺炎，2018年又罹患肝病，連胃都開過刀，加上老年人又是新冠肺炎的高危險群，讓人相當擔心他的健康狀況，而20天前和他一起工作過的搞笑女星近藤春菜透露，當時他看起來很有活力，沒有發現什麼異樣。

你唔講我真係以為日文係香港人母語

事務所正式發表，志村健確診武漢肺炎

■發病、檢查、調查 脈絡
3月17日：有倦怠感在自家靜養（發病日）
3月19日：出現發燒・呼吸困難症狀
3月20日：經出診醫師判斷，送往都内醫院。被診斷為重度肺炎，住院治療
3月23日：檢查結果為陽性，確診為武漢肺炎
3月24日：衛生機關完成發病日與志村密切接觸者的調查

目前感染源不明，3月17日到3月20日這四天，志村健都在自家靜養，接觸者有限，這些接觸者也都居家隔離中，而志村健本人目前住院，努力與病魔對抗中

七十歲中咗好易死
唔好好呀

日本係香港人鄉下
見到疫情咁樣都要去日本就知咩事啦

你個user name 咪又係日文名

志村～！うしろ、うしろ～！

睇唔明死返出去啦戇鳩

70歲日本搞笑天王志村健25日確診染上新冠肺炎，17日開始出現倦怠，19日發燒、呼吸困難，20日被送醫治療，最後確診陽性，病況頗為嚴重。志村健手上握有多個節目，合作藝人更是不少，就連「嵐」的相葉雅紀、DAIGO等人都身陷危機，更有藝人直言影響可能超過1000人。
志村健手上節目多，像是《天才！志村動物園》及《志村之夜》等，如今證實確診，不少網友也擔心和他一起主持《志村動物園》的「嵐」相葉雅紀、DAIGO、搞笑團體小崇小敏是否也遭波及，此外，《志村之夜》的班底磯山沙也加、美臀女星足立梨花等人也讓人相當擔心

電視台人士透露，志村健最近常到六本木、麻布一帶用餐，其中還疑似有到酒店或是酒吧等人潮較多的場合。而志村健原定於這個月開拍電影《向影神祈禱》，將和鮮肉男星菅田將暉合作，不少粉絲擔心兩人私底下早已有接觸，可能增加感染風險，目前劇組已暫緩開拍計畫。
志村健經紀公司25日中午發表聲明確診，他17日就發病出現症狀，19日開始發燒、呼吸困難，20日因身體不適被緊急送醫，之後診斷出重度肺炎，發現肺部有陰影，檢疫後結果呈現陽性，從發病到送醫期間都待在家，目前正在積極治療中，但感染源頭還不明，和他有密切接觸的人都必須居家隔離。

唔識睇一係你就虛心問 一係你就出撚番去

開po要包你識睇呀？

一定要好番

好唔開心
好擔心志村園長
又好擔心aiba同嵐
又好擔心藝人
遲啲可能有幾個group

志村>志村動物園全體包括staff
志村>相葉>嵐>J家
志村>千島大悟>nobu>砂糖>萌音>萌歌>應該仲有大把
志村>daigo>北村景子
>>>芸能界全体

ヤバいそう